【不解】點解「派膠」嘅意義唔同曬？

派膠：

即係一個人做戇鳩嘢，然後其他人派膠（幣）畀佢，是為之派膠

而家點解變成一個人做戇鳩嘢嘅代稱？？

諗咗好耐，幾時開始意思唔同曬？？

做柒嘢應該係接膠

或者收膠

但無論我上科林或者聽人現實講嘢，都會將「派膠」指為「一個人做膠事／散發膠力」嘅意思

幾時開始變咗意思？

好似關家姐潮文咁
明明係關小姐累到家姐無咗份工
傳傳下個家姐變咗姓關

好撚耐喇喎

你做乜鳩

所以想知幾時變成咁

因為正常人唔會膠，可以理解一個膠人做柒事累家坊依個行為係派膠畀人，之後人哋屌柒佢就係畀返粒膠佢自己食返。

但你講個例子兩者都有通行，而且係假膠

但派膠而家變成主要指「散發膠力」，冇咗「派膠幣畀人」嘅意思，而且唔少人係真心咁認為。

唔明

本來「派膠」純粹係因為一個人戇鳩，我先派膠幣畀佢，以示佢係戇鳩

有演化出你講嗰種意思咩？

派膠 可以是相向的
開膠post可以是向大眾派膠
當你入咗膠post,向樓主派膠，是抗議的一種

都係唔明

你講嘅兩者做法根本唔一樣

意思係變咗，但語言不嬲都會隨住時代變遷，有咩問題？

我個問題係

幾時開始變？